Поясніть своїми словами, що таке AJAX і чим він корисний при розробці Javascript.
AJAX - технологія, що дозволяє здійснювати асинхронний обмін даними 
між клієнтом та сервером без потреби перезавантажувати сторінку. 
Завдяки AJAX можна оновлювати окремі частини сторінки безпосередньо на клієнті.
При використанні AJAX, клієнтська сторона (браузер) взаємодіє з сервером асинхронно, 
відправляючи запити та отримуючи відповіді без перезавантаження сторінки.
Сервер оброблює цей запит від клієнта (браузера) та повертає дані у форматі, 
зазвичай, JSON або XML. 
Після отримання відповіді, JavaScript виконує певні дії з цими даними, 
наприклад, оновлює вміст сторінки, додає нову інформацію 
або змінює вигляд елементів сторінки.